iPad Air 與 iPhone 12 表現有差距， 安兔兔 GPU 得分甚至低於 iPhone 11 Pro

A14 Bionic 在 iPad Air 與 iPhone 12 表現有差距， iPhone 12 的安兔兔 GPU 得分甚至低於 iPhone 11 Pro
Source:

以往蘋果每一次推出全新手機處理器都會強調較上一代有明顯提升，且整體表現往往較當年 Android 平台來的出色，但今年用在 iPhone 12 的蘋果 A14 Bionic 的跑分表現卻有點尷尬，已經被 Google Store 下架的中國評測軟體安兔兔公布的最新 iPad Air 與 iPhone 12 的測試成績出爐，雖然兩者看不到時脈設定，不過除了 iPad Air 表現高於 iPhone 12 以外， iPhone 12 的 GPU 跑分甚至比 iPhone 11 Pro 還差，但安兔兔也強調目前的跑分取樣甚少，僅是做為參考。

▲ iPhone 12 由於散熱、電池等因素時脈設定不及 iPad Air ，導致整體性能也較低

當然從目前的整體表現來看， iPad Air 與 iPhone 12 所使用的 A14 Bionic 整體性能是高過 iPhone 11 Pro 的 A13 Bionic 的，但之所以同樣 A14 Bionic 會出現顯著的跑分差距，可推估是由於兩項裝置的散熱型態有差，導致 iPhone 12 將時脈降低確保運作穩定，但也因此造成 GPU 得分表現略遜於 iPhone 11 Pro 。

▲ A14 Bionic 雖然電晶體數量比 A13 Bionic 高出許多，但把許多空間給了 16 核神經網路引擎

在先前蘋果接受國外媒體採訪時，就提到蘋果自 A14 Bionic 的架構設計開始，將會重新思索每個架構帶來的體驗影響，不會再以追求 CPU 與 GPU 的極致表現為重，而此次 A14 Bionic 雖然具備 118 億個電晶體，但由於把較多的晶圓空間給予 AI 加速架構，採用比 A13 Bionic 高出一倍的 16 核神經網路加速器，也間接壓縮到其它架構空間。

當然以體驗而言，當前即便是 A13 Bionic 的性能也早就超出多數消費者日常使用，同時整體表現仍高於 iPhone 11 系列，只是以這次的跑分結果，亦可看到蘋果此世代處理器的規劃方式將不再純粹追求跑分，而是強調 AI 應用帶來的新體驗，不過最終這些 AI 體驗對消費者是有感或是無感呢？

殘體source:

安兔兔不嬲唔準

12,12pro 會唔會唔同ram 會有影響先？